<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Coppel - Etiqueta - Mi Portafolio - Cristian Gonzaga</title>
        <link>http://example.org/tags/coppel/</link>
        <description>Coppel - Etiqueta - Mi Portafolio - Cristian Gonzaga</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><managingEditor>cristiangl2430@gmail.com (Cristian Gonzaga López)</managingEditor>
            <webMaster>cristiangl2430@gmail.com (Cristian Gonzaga López)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 06 May 2022 22:19:51 -0500</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/tags/coppel/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Optimización de Rutas de Coppel</title>
    <link>http://example.org/posts/optimizacion-de-rutas-coppel/</link>
    <pubDate>Fri, 06 May 2022 22:19:51 -0500</pubDate>
    <author>Cristian Gonzaga</author>
    <guid>http://example.org/posts/optimizacion-de-rutas-coppel/</guid>
    <description><![CDATA[Con el crecimiento acelerado del e-commerce en años recientes, se ha vuelto crítico para las empresas adaptarse al nuevo panorama. Cada vez es más común ordenar productos en línea, y las empresas en cuestión deben encontrar soluciones de logística adecuadas para procurar que sus productos lleguen a los clientes. Para lo anterior, la eficiencia y la  optimización son clave, dado que las empresas buscan minimizar costos de distribución y tiempos de entrega, y al mismo tiempo cumplir con las expectativas de los clientes. Estas estrategias de logística involucran encontrar rutas óptimas, algo que puede estudiarse a partir de problemas como el Problema del Agente Viajero y el Problema de Enrutamiento de Vehículos con Capacidades (MVRP), los cuales son aplicaciones de la Programación Lineal. El presente trabajo aplica los conceptos anteriores, así como algoritmos de Machine Learning, para resolver un problema de rutas a la empresa Grupo Coppel, desde uno de sus centros de distribución en Azcapotzalco, Ciudad de México.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
