<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Proyectos Co-Curriculares - Categoría - Mi Portafolio - Cristian Gonzaga</title>
        <link>http://example.org/categories/proyectos-co-curriculares/</link>
        <description>Proyectos Co-Curriculares - Categoría - Mi Portafolio - Cristian Gonzaga</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><managingEditor>cristiangl2430@gmail.com (Cristian Gonzaga López)</managingEditor>
            <webMaster>cristiangl2430@gmail.com (Cristian Gonzaga López)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 06 May 2022 22:19:51 -0500</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/categories/proyectos-co-curriculares/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Optimización de Rutas de Coppel</title>
    <link>http://example.org/posts/optimizacion-de-rutas-coppel/</link>
    <pubDate>Fri, 06 May 2022 22:19:51 -0500</pubDate>
    <author>Cristian Gonzaga</author>
    <guid>http://example.org/posts/optimizacion-de-rutas-coppel/</guid>
    <description><![CDATA[Con el crecimiento acelerado del e-commerce en años recientes, se ha vuelto crítico para las empresas adaptarse al nuevo panorama. Cada vez es más común ordenar productos en línea, y las empresas en cuestión deben encontrar soluciones de logística adecuadas para procurar que sus productos lleguen a los clientes. Para lo anterior, la eficiencia y la  optimización son clave, dado que las empresas buscan minimizar costos de distribución y tiempos de entrega, y al mismo tiempo cumplir con las expectativas de los clientes. Estas estrategias de logística involucran encontrar rutas óptimas, algo que puede estudiarse a partir de problemas como el Problema del Agente Viajero y el Problema de Enrutamiento de Vehículos con Capacidades (MVRP), los cuales son aplicaciones de la Programación Lineal. El presente trabajo aplica los conceptos anteriores, así como algoritmos de Machine Learning, para resolver un problema de rutas a la empresa Grupo Coppel, desde uno de sus centros de distribución en Azcapotzalco, Ciudad de México.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Análisis QS World Ranking</title>
    <link>http://example.org/posts/qs_world-ranking/</link>
    <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 21:55:27 -0500</pubDate>
    <author>Cristian Gonzaga</author>
    <guid>http://example.org/posts/qs_world-ranking/</guid>
    <description><![CDATA[Los rankings universitarios son listas que evalúan a universidades alrededor del mundo basándose en diferentes métricas. Para estudiantes potenciales, los rankings de universidades pueden parecer una manera relativamente sencilla de valorar la calidad de una institución, preseleccionar opciones y tomar decisiones. Para las universidades, los rankings pueden ser una herramienta de planificación, la cual permite definir estrategias y objetivos para lograr mejorar su reputación y por lo tanto la captación de alumnos.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Optimización de Procesos. FEMSA Coca-Cola</title>
    <link>http://example.org/posts/optimizacion-de-procesos_femsa/</link>
    <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 15:18:23 -0500</pubDate>
    <author>Cristian Gonzaga</author>
    <guid>http://example.org/posts/optimizacion-de-procesos_femsa/</guid>
    <description><![CDATA[Se analizaron los datos de Femsa-Coca Cola de la producción en la planta de Altamira del 6/07/2021 al 30/07/21. Los datos fueron entregados por KOF en formato .csv (la primera versión) y en formato Excel (la segunda versión creada, con los datos transpuestos y sin datos faltantes). El objetivo del análisis fue desarollar un modelo que explique la relación entre la energía necesaria para la cadena de producción y diferentes variables con la finalidad de minimizar el uso de energía.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Los factores meteorológicos y la concentración de los contaminantes en la atmósfera</title>
    <link>http://example.org/posts/factores-meteorologicos_concentracion-de-los-contaminantes/</link>
    <pubDate>Fri, 11 Jun 2021 22:20:12 -0500</pubDate>
    <author>Cristian Gonzaga</author>
    <guid>http://example.org/posts/factores-meteorologicos_concentracion-de-los-contaminantes/</guid>
    <description><![CDATA[El proyecto encontró la relación entre los factores meteorológicos y la contaminación. Los datos utilizados fueron proporcionados por el Sistema de Monitoreo Atmosférico de la Zona Metropolitana de la Ciudad de México. A partir de ellos, se eligió el software R para realizar una limpieza y ordenamiento de los mismos y posteriormente generar una regresión lineal y múltiple.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Análisis de Genes Diferencialmente Expresados en el Cáncer de Colón</title>
    <link>http://example.org/posts/cancer-colon_genes-diferencialmente-expresados/</link>
    <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 21:54:43 -0500</pubDate>
    <author>Cristian Gonzaga</author>
    <guid>http://example.org/posts/cancer-colon_genes-diferencialmente-expresados/</guid>
    <description><![CDATA[Este proyecto identificó los genes involucrados en la formación de tejidos cancerosos, centrándose en los genes diferencialmente expresados en cáncer de colon en adultos de 50 a 60 años, aprovechando la inmensa cantidad de información encontrada en distintas bases de datos respecto al tema y del lenguaje de programación R.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
