<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Universidad de Colorado Boulder - Etiqueta - Mi Portafolio - Cristian Gonzaga</title><link>https://github.com/CristianGonzaga/tags/universidad-de-colorado-boulder/</link><description>Universidad de Colorado Boulder - Etiqueta - Mi Portafolio - Cristian Gonzaga</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><managingEditor>cristiangl2430@gmail.com (Cristian Gonzaga López)</managingEditor><webMaster>cristiangl2430@gmail.com (Cristian Gonzaga López)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 23 Aug 2022 22:16:38 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://github.com/CristianGonzaga/tags/universidad-de-colorado-boulder/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bases de Datos para Cientificos de Datos</title><link>https://github.com/CristianGonzaga/posts/databases-for-data-scientists/</link><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 22:16:38 -0500</pubDate><author>Cristian Gonzaga</author><guid>https://github.com/CristianGonzaga/posts/databases-for-data-scientists/</guid><description>En el programa especializado Databases for Data Scientists, ofrecido por la Universidad de Colorado Boulder e impartido por Alan Paradise y Di Wu, se enseña sobre el diseño de bases de datos, los fundamentos de las bases de datos, y cómo utilizar el lenguaje de consulta estructurado (SQL) para la manipulación de bases de datos. Concluye con una visión general de las tendencias futuras de las bases de datos, incluyendo las no relacionales (NoSQL) y Big Data. De tal modo que al finalizar la especialización se está preparado para diseñar y crear bases de datos relacionales (eficientes y eficaces), aunado a manipularlas utilizando SQL.</description></item><item><title>Temas avanzados y tendencias futuras en las tecnologías de bases de datos.</title><link>https://github.com/CristianGonzaga/posts/advanced-topics_future-trends_database-technologies/</link><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 14:46:33 -0500</pubDate><author>Cristian Gonzaga</author><guid>https://github.com/CristianGonzaga/posts/advanced-topics_future-trends_database-technologies/</guid><description>En el curso Advanced Topics and Future Trends in Database Technologies, ofrecido por la Universidad de Colorado Boulder e impartido por Di Wu y Alan Paradise, se cubren algunas de las áreas más profundas y avanzadas de las tecnologías de bases de datos, seguidas de una mirada al futuro del software de bases de datos y hacia dónde se dirige la industria.</description></item><item><title>Lenguaje de Consulta Estructurado (SQL)</title><link>https://github.com/CristianGonzaga/posts/structured-query-language/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 15:38:04 -0500</pubDate><author>Cristian Gonzaga</author><guid>https://github.com/CristianGonzaga/posts/structured-query-language/</guid><description>En el curso The Structured Query Language (SQL), ofrecido por la Universidad de Colorado Boulder e impartido por Alan Paradise, se cubren aspectos referentes al lenguaje de consulta estructurado (SQL, por sus siglas en inglés). Revisión de los orígenes de los lenguajes y sus fundamentos conceptuales. Sin embargo, se centra en el aprendizaje de todos los comandos estándar de SQL, su sintaxis y cómo utilizar estos comandos para llevar a cabo el análisis de los datos dentro de una base de datos relacionales. Finalmente, aborda los comandos DDL ('Data Definition Language') y DML ('Data Manipulation Language') necesarios para creación, manipulación y mantenimiento de la base de datos.</description></item><item><title>Diseño de Bases de Datos Relacionales</title><link>https://github.com/CristianGonzaga/posts/relational-database-design/</link><pubDate>Sun, 31 Jul 2022 15:17:21 -0500</pubDate><author>Cristian Gonzaga</author><guid>https://github.com/CristianGonzaga/posts/relational-database-design/</guid><description>En el curso Relational Database Design, ofrecido por la Universidad de Colorado Boulder e impartida por Di Wu se cubren la serie de pasos para crear una base de datos. Comienzan desde una abstracción de ideas hasta la implementación de una base de datos relacional.</description></item></channel></rss>